---
author: Christoph Cullmann
date: 2010-07-09 08:40:19+00:00
hideMeta: true
menu:
  main:
    weight: 2
title: Fonctionnalités
---
## Fonctionnalités de l'application

 ! [Copie d'écran de Kate, affichant la fonctionnalité de partage de fenêtres et le module externe de terminal](/images/kate-window.png)

+ Afficher et modifier de multiples documents en même temps, en séparant horizontalement et verticalement la fenêtre.
+ Beaucoup de modules externes : [Terminal intégré ](https://konsole.kde.org), module externe « SQL », module externe de compilation, module externe « GDB », remplacement dans les fichiers et bien plus
+ Interface multi-documents (MDI)
+ Prise en charge de session

## Fonctionnalités générales

 ! [Copie d'écran de Kate, affichant la fonctionnalité de recherche et de remplacement](/images/kate-search-replace.png)

+ Prise en charge de l'encodage (Unicode et bien d'autres)
+ Prise en charge du rendu de texte bi-directionnel
+ Prise en charge de la fin de ligne (Windows, Unix, Mac), y compris la détection automatique
+ Transparence réseau (ouverture de fichiers distants)
+ Extensible grâce à des scripts

## Fonctionnalités avancées de l'éditeur

 ! [Copie d'écran de la bordure Kate avec les numéros de ligne et les signets](/images/kate-border.png)

+ Système de signets (aussi pris en charge : points d'arrêt, etc.)
+ Marques de barres de défilement
+ Indicateurs de modifications de lignes
+ Numéros de lignes
+ Repliage de code

## Coloration syntaxique

 ! [Copie d'écran de Kate pour la fonctionnalité de coloration syntaxique](/images/kate-syntax.png)

+ Prise en charge de la coloration syntaxique de plus de 300 langages
+ Correspondance des parenthèses
+ Vérification orthographique intelligente et à la volée
+ Mise en valeur des mots sélectionnés

## Fonctionnalités de programmation

 ! [Copie d'écran de Kate pour la fonctionnalité de programmation](/images/kate-programming.png)

+ Indentation automatique programmable
+ Gestion intelligente pour commenter et dé-commenter
+ Auto-complémentation avec les suggestions d'arguments
+ Mode de saisie « vi »
+ Mode de sélection avec bloc rectangulaire

## Chercher et remplacer

 ! [Copie d'écran de Kate pour la fonctionnalité de recherche incrémentale](/images/kate-search.png)

+ Recherche incrémentale, connue aussi comme &#8220;trouver comme vous saisissez&#8221;
+ Prise en charge de la recherche et le remplacement multi-lignes
+ Prise en charge des expressions rationnelles
+ Rechercher et remplacer dans de multiples fichiers ouverts ou dans des fichiers sur le disque

## Sauvegarder et restaurer

 ! [Copie d'écran de Kate pour la fonctionnalité de récupération de données après plantage](/images/kate-crash.png)

+ Archivage à la sauvegarde
+ Échanger les fichiers pour retrouver les données après un plantage du système
+ Système de « Annuler » / « Refaire »
